\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{amsfonts}
%for english
\usepackage[portuguese]{babel}
%for portuguese
%\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{float}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}

\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}


\lstset{ %
  backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color; you must add \usepackage{color} or \usepackage{xcolor}
  basicstyle=\footnotesize,        % the size of the fonts that are used for the code
  breakatwhitespace=false,         % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  breaklines=true,                 % sets automatic line breaking
  captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
  commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
  deletekeywords={...},            % if you want to delete keywords from the given language
  escapeinside={\%*}{*)},          % if you want to add LaTeX within your code
  extendedchars=true,              % lets you use non-ASCII characters; for 8-bits encodings only, does not work with UTF-8
  frame=single,                    % adds a frame around the code
  keepspaces=true,                 % keeps spaces in text, useful for keeping indentation of code (possibly needs columns=flexible)
  keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
  language=C,                 % the language of the code
  morekeywords={*,...},            % if you want to add more keywords to the set
  numbers=left,                    % where to put the line-numbers; possible values are (none, left, right)
  numbersep=5pt,                   % how far the line-numbers are from the code
  numberstyle=\tiny\color{mygray}, % the style that is used for the line-numbers
  rulecolor=\color{black},         % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. comments (green here))
  showspaces=false,                % show spaces everywhere adding particular underscores; it overrides 'showstringspaces'
  showstringspaces=false,          % underline spaces within strings only
  showtabs=false,                  % show tabs within strings adding particular underscores
  stepnumber=1,                    % the step between two line-numbers. If it's 1, each line will be numbered
  stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style
  tabsize=2,                       % sets default tabsize to 2 spaces
  title=\lstname                   % show the filename of files included with \lstinputlisting; also try caption instead of title
}




\begin{document}
\renewcommand*\contentsname{Índice}

\begin{titlepage}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} 
\center 
 

\textsc{\LARGE Universidade de Coimbra}\\[1.5cm] % Name of your university/college
\textsc{\Large Departamento de Engenharia Informática}\\[4cm] % Major heading such as course name
\textsc{\large Computação Gráfica 2013/2014}\\[1cm] % Minor heading such as course title


\HRule \\[0.5cm]
{ \huge \bfseries Crapenstein}\\[0.4cm] 
\HRule \\[8cm]
 
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushleft} \large
\emph{Autor:}\\
David \textsc{Cardoso}  \\Número: 2011164039
\end{flushleft}
\end{minipage}
~
\begin{minipage}{0.4\textwidth}

\begin{flushright} \large
\emph{Autor:} \\
Bruno \textsc{Caceiro}  \\Número: 2008107991
\end{flushright}
\end{minipage}\\[2cm]

{\large \today}\\[3cm]

\vfill

\end{titlepage}





\section{Introdução}
\emph{Crapenstein} é um jogo FPS onde o jogador se desloca num mundo e pode disparar lasers para acertar em objetos.


\section{Viewport}
No nosso projeto utilizámos 4 diferentes \emph{Viewports}:
\begin{itemize}
	\item Pausa
	\item Mini-Mapa
	\item Nomes
	\item Mapa principal
\end{itemize}

\section{Iluminação}
No nosso jogo temos 8 luzes diferentes, uma ambiente e outras 7 personalizadas, devido à limitação do \emph{OpenGL}. 

\section{Colisões}
Para as colisões definimos uma \emph{bounding box} a envolver cada objecto (paredes, portas,..). Seguidamente colocamos todos os objectos que têm colisões num array e testamos a colisão. Verificamos o x, y, z dos objectos em relação ao jogador.
\section{Texturas}
As texturas são aplicadas no mapa do jogo, mais concretamente nas portas, chão, paredes e na \emph{SkyBox}. Tivemos um cuidado especial ao fazer \emph{load} das texturas, utilizando o \emph{GL\_MODULATE} para ter em conta a cor dos vértices e da textura, de forma a permitir os efeitos de iluminação desejados.

\section{Transparências}
Para implementar as transparências criámos uma classe \emph{Cube}, que desenha um cubo transparente, recorrendo à função \emph{BLEND}, da cor pretendida. Tivemos especial atenção em desenhar estes objetos no fim dos objectos opacos.   

\section{Nevoeiro}
Para implementar o nevoeiro recorremos às funções do \emph{OpenGL} (\emph{glFog}),onde definimos o tipo de equação do nevoeiro (linear), a densidade do nevoeiro e a distância onde termina o efeito. Este nevoeiro é ativo quando o jogador entra na última sala do jogo.


\end{document}